# Отладка

## Атомики

### `DebugLoad`

Для отладочного логирования используйте:

- Метод `DebugLoad` у `atomic<T>`
- Метод `DebugTest` у `atomic_flag`

В `build::kThreads` для них отключен fault injection, в `build::kSim` – прерывание, 
они не влияют на дайджест симуляции.

### Last Write

Через отладчик у атомиков в поле `debug_last_write_` можно найти последнее записанное в атомик значение.

## Трассировка

Компоненты из `twist::trace` (`Scope`, `Domain`, атрибуты), а так же операции
логирования **не аллоцируют динамическую память**.

Это важно для отладки ошибок в (например) реализации лок-фри структурах данных: 

Можно увеличивать детализацию трассировки (добавлять в реализацию новые домены, скоупы, события) не боясь, что это "собъёт" адреса в отлаживаемом исполнении.

## Брейкпоинты

[TBD]
